# JS advanced  #4


## Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.
Асинхронний код який робить запити на сервер, щоб отримати данні без перезавантаження всієї сторінки.
Це допомагає скоротити трафік і прискорити роботу